 La courbe d'une fonction $f$ définie sur $[0~;~+\infty[$ est donnée ci-dessous.

\begin{center}
	\psset{unit=1.4cm}
	\begin{pspicture}(-0.5,-0.25)(6.25,4.25)
		\pscustom[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray]{\psline(1,0)(1,3)\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{1}{5}{0.00196  x 5 exp mul 0.05764 x  4 exp mul sub 0.62643 x  3 exp mul add 3.00524 x dup mul mul sub 5.43449  x mul add}\psline(5,0.4)(5,0)}
		\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1]
		\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(0,0)(6.25,4.25)
		\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0}{6.25}{0.00196  x 5 exp mul 0.05764 x  4 exp mul sub 0.62643 x  3 exp mul add 3.00524 x dup mul mul sub 5.43449  x mul add}
		\pspolygon[fillstyle=hlines](1,0)(1,3)(2,3)(2,2)(3,2)(3,0)
		\pspolygon[linecolor=blue,linewidth=1.25pt](1,0)(1,4)(2,4)(2,3)(3,3)(3,2)(4,2)(4,1)(5,1)(5,0)
	\end{pspicture}
\end{center}

%Un encadrement de l'intégrale $I = \displaystyle\int_1^5 f(x) \:\text{d}x$ est :
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
%\textbf{A. } $0 \leqslant I \leqslant 4$&\textbf{B. } $1 \leqslant I \leqslant 5$\\
%\textbf{C. } $5 \leqslant I \leqslant 10$&\textbf{D. } $10 \leqslant I \leqslant 15$
%\end{tabularx}
%\end{center}
Le dessin est clair : la fonction est positive sur l'intervalle[1~;~5] ; l'intégrale est (en unités d'aire) la mesure de la surface limitée par la représentation graphique de $f$, l'axe des abscisses et les droites d'équations $x = 1$ et $x = 5$.

La surface grise contient les 5 carreaux hachurés et est inscrite dans le polygone de 10 unités en bleu.\\  \textbf{Réponse C.}